class: center, middle
# Структура проекта и его конфигурация
---


### Структура Django-проекта
- {project_name}/
  * {app1_name}/
  * {app2_name}/
  * {project_name}/
      * settings.py
      * urls.py
      * wsgi.py
  * manage.py

???
- settings.py - конфигурация проекта
- urls.py - файл с которого начинает работу роутер
- wsgi.py - точка входа в wsgi-приложение
- manage.py - скрипт управления проектом
- {app1_name} - папка с Django-приложнием
- {app2_name} - папка с ещё одним Django-приложнием
- Папка с приложением, имя которой совпадает с именем проекта, создаётся автоматически, содержит вспомогательные файлы
- Папки с другими приложениями создаются разработчиками
---


### Структура Django-приложения
- {app_name}/
  * templates/
      * {app_name}/
  * migrations/
  * admin.py
  * models.py
  * tests.py
  * views.py
  * urls.py

???
- Django-приложение - python-пакет
- Разбиение проекта на приложения - способ логически разбить приложение на части
- urls.py - конфигурация роутера для данного приложения
- views.py - файл с вьюхами
- models.py - файл с моделями
- admin.py - файл с конфигурацией админки для данного приложения
- migrations - директория в которой содержаться все миграции - скрипты для переноса изменений в моделях на схему базы данных
- templates - директория содержащая все шаблоны для данного приложения
---


### Конфигурация проекта
settings.py - файл содержащий конфигурацию Django-проекта.

Важные настройки:
- DEBUG - включить/выключить дебаг-режим, в этом режиме на каждую ошибку будет выводиться страница с детальным описанием ошибки.
- INSTALLED_APPS - список всех Django-приложений используемых в данном проекте
- ROOT_URLCONF - файл содержащий корневую конфигурацию роутера
- STATIC_ROOT - директория куда будет собрана вся статика
- DATABASES - словарь содержащий настройки подключения к базе данных:
  * ENGINE - какой бэкенд будет использоваться при подключении
  * NAME - имя базы данных
  * HOST - хост
  * PORT - порт
  * USER - имя пользователя
  * PASSWORD - пароль
---

### Пример настроек подключения к базе
```py
DATABASES = {
  'default': {
      'ENGINE': 'django.db.backends.psycopg2',
      'NAME': 'mydatabase',
      'USER': 'mydatabaseuser',
      'PASSWORD': 'mypassword',
      'HOST': '127.0.0.1',
      'PORT': '5432',
  }
}
```
---
